# testovoe_1

Было изучено [техническое задание](https://docs.google.com/document/d/1dIH7lY05hNLSluZgOYsRyTrvLmyz4CnNEtJFFXBbS-c/edit).
Реализация включала в себя две основы: класс "TelephoneDirectory" и функция "testovoe_1". 
Были использованы сторонние модули (`atexit` для автоматического сохранения данных, 
`json` для работы с файлами формата, `re` для валидации вводимых данных).

**Класс "TelephoneDirectory" включает в себя несколько методов. Вот описание функционала каждого из них:**
- Для валидации вводимых данных используются статические методы `validate_name`, `validate_organization` и `validate_telephone_number`.
- Метод `add_contact` добавляет новый контакт в справочник, предварительно проводя валидацию.
- Метод `display_contacts` выводит информацию о контактах на экран.
- Метод `get_contact_by_id` выводит контакт по его ID.
- Метод `count_contacts` выводит кол-во контактов в справочнике.
- Метод `search_contacts` осуществляет поиск контактов по полям.
- Метод `edit_contact` редактирует контакт из справочника.
- Методы `save_file` и `load_from_file` сохраняют и загружают (соответственно) справочник.

**Функция "testovoe_1" содержит цикл для взаимодействия с пользователем. В нем реализовано меню с командами для добавления, просмотра,
поиска, редактирования, сохранения контактов и выхода из программы.**

**Источники:**
- `atexit` - [Документация по atexit](https://docs-python.ru/standart-library/modul-atexit-python/)
- `re` - [Документация по модулю re](https://docs.python.org/3/library/re.html)
- `json` - [Документация по модулю json](https://docs.python.org/3/library/json.html)
- Неоднократно пользовался ресурсом [Stack Overflow](https://stackoverflow.com/) и пару видео с ресурса [YouTube](https://youtube.com/)


**Дополнительная информация**
Также, в рамках работы над тестовым заданием возникла идея дублирования работы в другом проекте с использованием
фреймворка Django. Да, это не по ТЗ, но я посчитал, что лишним не будет, да и, если честно, много времени это не заняло.
Ознакомиться с ним можно по ссылке - [GitHub - zagir7735/testovoe_2](https://gitlab.com/zagir7735/testovoe_2). Там более подробная информация о проекте именно на Django. 
